專家：80% 的 IT 工作可以被自動化取代，情況令人「興奮」

昇陽電腦（Sun Microsystems）及矽谷創業投資公司柯斯拉創投（Khosla Ventures）的創辦人維諾德·柯斯拉（Vinod Khosla）於舊金山的結構會議（Structure Conference）中斷言，80% 的 IT 工作也可以被人工智慧系統取代。柯斯拉說，「我認為這令人興奮。」

聽眾中大部分是科技公司的資訊總監或其他技術高層。柯斯拉引用了自動化技術公司路坦力（Nutanix）為例，指出人工智慧目前已能自動處理伺服器之間的網路。他亦提到企業軟件公司 Mesosphere，正為各大企業簡化安裝和維護伺服器上的軟件。

柯斯拉認為人工智慧將進軍各地的伺服器和數據中心，取代人類 IT 員工的工作。他解釋，公司保持穩定規模的 IT 部門花費龐大，而這項開銷可以隨著自動化顯著減少。

我們推薦: 馬斯克：機器人將搶走你的工作，而政府必須支付你的工資
自動化時代

柯斯拉的想法對大眾來說可能難以接受，特別是因為人工智慧將會為很多人帶來失業的噩夢。但柯斯拉安撫聽眾，告訴他們無需擔心，因為「我們都是另外的那 20%，而不是自動化取代的那 80%。」

大部分人認為人工智慧只能取代體力勞動的藍領工作──比如計程車司機或送貨的卡車司機，所以聽眾即使身為 IT 專才，熟悉科技領域的職業趨勢，柯斯拉的預測依然令人甚為驚訝。

但某程度上，這的確令人「興奮」，畢竟機器能做到人類所做的事情是一件令人振奮的事。另外，自動化將令商業過程變得更快、成本更低，為社會經濟帶來某程度上的利益。即使如此，隨之而來的失業潮卻絕對不容忽視。政府及業界領袖必須積極尋找解決方法來維持工人的生計，同時允許科技繼續自然發展。

淘汰IT狗

AI個價邊有IT咁賤, 又無得用黎出氣
唔抵

等睇香港IT狗狗都冇得做

it 狗的賤唔係因為做i t related係唔關事一樣係佢地做

IT狗出錯可以屌到IT狗上天花板
AI出錯唔通入server房屌爆部server咩

以前請五個人
依家請一個 + 4部自動清潔機

非it 狗既工99%可以被ai 取代

ai 連圍棋都玩得掂

人類覺得有咩decision making 會勁過電腦？

所有司機都俾tesla 自動車ko
撞車一定少左

如果AI可以取代大狀同法官，人類就已經玩撚完

到時人類大部分唔洗返工

基本上所有工作都可以俾AI取代 甚至係普遍人認為唔得既創意工作

使撚ai 港共之下大狀同法官只需replay政府言論

80% 的IT 有關電的工作

AI識換光管同水機換水咩?

其實唔難

召喚腦魔

it狗親手創造搶走自己飯碗嘅ai
真係好偉大

ai關it狗咩事